點解新樓一定要硬食管理費？

點解唔可以好似舊樓咁成立法團去比管理公司投標做物管？

利申：唔係AA、地產佬、發展商、新樓買家 唔識

型囉

做發展商隻雞幫生蛋

因爲發展商平賣樓，補貼翻少少

賺完樓價，仲可以keep住賺埋管理費，加價業主又無聲出，絕呀

賣樓賺一次
管理費就同收租無分別 你要硬食

新樓公契會指定管理人/公司＆管理年期，
要過左指定年期之後，開業主大會投票，夠票數同意先可以換公司。

明賺你

一般年期幾耐？

你睇下公契入面發展商有幾多份先講

永續

其實你有會所、花園，吊船一定唔會平
就算你換公司平都唔得幾多
而且D細公司收完錢根本無俾過服務
請條廢老跑下馬仔就算數
發展商D物管算係咁
至少係搵到條友屌完都有機會解決問題
大廈keep住執下都靚仔D
你賣出去都貴D
不過新地真係特別貴

會所同公家地方業權份數好大份
加上小業主要返工不了，有乜事就賣樓走
係D窮閪算死草同掠水先入去法團玩

因為呢度係香港囉

大廈俾最閪工資至50蚊個鐘只請到呼吸人形看更，冇高人工你唔好諗住有服務，咁多要求直要拉門情𨳒返你轉頭

會所同公家地方邊有業權
通常商埸/MTR/停車埸(唔賣果D)發展商先有業權
依D一定換唔到

我google
律師黃國桐表示，要免除公契經理人，要過幾重關卡。首先需集結最少10%業主支持成立法團，再根據公契要求，爭取過半數業主支持，才可罷免公契經理人的身份。佘慶雲慨嘆現行制度偏幫地產商及大財團，個別發展商透過持有停車場、會所等公用地方業權，以較多業權份數操控屋苑話事權，「以大嶼山一個屋苑為例，就算發展商賣晒所有單位，佢依然手持成個屋苑77%業權，小業主邊有可能踢走佢？」

發展商持有就唔係公用啦

誰大誰惡誰正確

個別發展商透過(持有停車場、會所等公用地方業權)，以較多業權份數操控屋苑話事權

睇下344先出post啦

5%份數召集

委 出 管 委 會

(8) 召 集 人 須 確 定 業 主 通 過 委 出 管 委 會 和 成 立 法 團 的 決 議 獲 過 半 數 票 通 過 ， 以 及 獲 總 共 擁 有 不 少 於 30% 業 權 份 數 的 業 主 支 持 。

(9) 召 集 人 須 確 定 業 主 藉 以 過 半 數 票 通 過 的 決 議 ， 決 定 管 委 會 委 員 的 人 數 。

大業主有商場車場業權，份數大，業主不團結咪成立不到

你有無獨立思考?
律師講一定0岩?
經記者轉載完重係佢原本意思?記者唔會寫錯?
公用地方有業權就由維修管理業主負責，點算公用地方。
公用地方(Common area)係指所有人都享用到地方，所有人負責管理維修，依D地方唔會有undivided share，唔會有業權，所以先有building manager去負責維修

其實要睇DMC
有D DMC將停車埸同commercial同residential分開 undivided share
可以將成立3個法團分開管理，投票都係分開投

新樓起埋個會所根本就惡過業主

唔換得物管， 一定用番發展商，穩定高收入而且年年增長

無人看更樓，繼無人超市又一力作

咁佢都講左發展商持有，咁我唯有信囉
個個盤DMC唔同，又要細分去討論，講經咩

竟然政府無人監管呢d野
咁真係任佢大咬wor？ 開6蚊，7蚊都得嫁wor

上面有少部分連登仔又自動幫地產商刷鞋、真係唔明
你做aa 都係賣下樓搵食 洗唔洗呢家都要幫地產佬刷鞋？

全自動化會所 其實人先係最貴
留返幾個staff 咪夠

但出到5－6蚊管理費會唔會有d誇張？

呢個社會最有你呢d柒頭 行撚開啦 你賣樓嫁？

賣樓初期
大部分業主就係發展商
仲未計商場
組乜法團？

呢家去到5－6蚊，過多幾年可能全民7－8蚊
係呢家屋企可能2－3蚊，但人地見到某某屋苑都4－5蚊，一定會加價
你唔討論下呢個問題 遲早全港人受罪

單支樓有泳池差唔多啦
最貴一定係泳池

七八百呎三房單位，一家四口住，咁就要成 $4000 管理費
真係好過去搶

利申：新居 $3.3 一呎有會所雙泳池，七年樓，入伙到而家冇加過管理費，非常之有良心

呢個問題廢得黎 又唔知點樣駁你

真係要睇返bmo同dmc
但一般新樓都係first dmc後9個月定1年要form oc io
不過我諗依家好多新樓都係form 到oc
Io好撚煩 啲人都冇咁得閒 發展商既物管都唔會做得好離譜

其實正正常常一開始一定用返發展商物管
唔係dlp發展商保你兩年都on9
賣樓係賺你第一步 之後就管理費食一世
至於個價貴定平 真係睇係咩類型
單支少伙數 lift又多既 有游泳池 會所 自然貴啦
Eg 西環單幢100伙左右 7蚊尺以上

但有啲幾千伙既 咁多人share返 有啲帶緊幾蚊 甚至一蚊 買樓其實睇細啲要留意埋呢啲野 少數怕長計

單支樓整個超大會所，賣樓果陣就包裝到好正

住落個個月老屈幾千，但唔一定用到個會所

其實我係唔交啊 佢吹唔吹得我漲
冇樓窮撚未住過私樓

係 靚係靚 交得起管理費先好住

你去買樓既時候拎律師書已經要比幾個月管理費按金 預繳兩個月管理費 你唔交樓都收唔到
之後住落唔交幾個月 可以樓都釘鳩埋你

淨係大把資源去出信，到進入司法程序你就會好蝕底，有排煩

exactly my point, 買樓要睇長遠
30年咁樣比人湯，真係有d唔舒服！
除非你真係active 使用會所設施

釘左樓直頭樓都賣唔到

咁呢個真係會用得多 - 我冬天都會去恆溫泳池游水
女王就會去 gym room 做 gym - 入場不用另外俾錢先正
心底裡既諗法係：横掂俾左錢，不用就浪費了

捆綁式銷售

我屋苑入左伙就成立左法團，但係有班廢中廢老成日屌法團左cut 右cut, 令屋苑保唔到值，但係叫佢地去選又唔肯喎